<Document>
# Процедуры Вынесения Приговора

Существуют несколько процедур, которые необходимо соблюдать при вынесении приговора лицу, обвиняемому в правонарушениях, что приведёт к временным арестам (тюремному заключению) и/или постоянному заключению в пермабриг.

Эти процедуры зависят от ситуации, а время наказания за каждую категорию следует брать из Таблицы Преступлений:
- 1-XX: заключение на 10 минут или предупреждение (запись для будущих случаев).
- 2-XX: заключение на 15 минут.
- 3-XX: заключение на 25 минут.
- 4-XX: заключение на 40 минут.
- 5-XX: заключение в Пермабриг (должен быть проведён суд).

Если время заключения под стражу по одной или нескольким статьям больше 35 минут, то преступник должен находиться в пермабриге до завершения таймера.

После вынесения приговора [bold]обязательно[/bold] нужно сделать запись в консоли криминалистических записей. В отсутствие смотрителя это обязан сделать тот, кто выносил приговор.

## Правила Вынесения Приговора
- Максимальное [color=#EB2D3A][bold]время[/bold][/color] наказания — 40 минут. Время выше этого должно быть сокращено до 40 минут.
- Если суммарное время наказания достигает 50 минут или более, дело должно рассматриваться в суде на предмет постоянного заключения, если только заключённый не согласится на мгновенный перма-бриг.
- Если суммарное время достигает 65 минут или более, наказание — пермабриг без исключений.

## Дополнительное наказание
- За нарушение 2xx статей преступник, на усмотрение главы отдела, может быть понижен в должности.
- За нарушение 3xx статей преступник, на усмотрение главы отдела, может быть понижен в должности либо уволен.
- За нарушение 4xx и 5xx статей преступник [bold]всегда[/bold] должен быть уволен.

## Руководящие Принципы
- Магистрат, Капитан, Глава службы безопасности и Смотритель — единственные лица, уполномоченные выносить приговоры, если они присутствуют в составе экипажа.
- Офицеры службы безопасности должны назначать наказания не более [color=#EB2D3A][bold]40 минут[/bold][/color], если только Закон не требует суд и/или постоянного заключения.
- Офицеры службы безопасности, злоупотребляющие назначением высоких сроков, должны контролироваться вышестоящими лицами.
- Используйте здравый смысл и человечность при вынесении наказаний — не всегда нужно ставить максимальный срок за простое преступление, если оно не повлекло серьёзных последствий. [bold][italic]Для этого и существуют юристы.[/italic][/bold]

## Суммирование Преступлений
- Если обвиняют в нескольких преступлениях, время наказания за каждое суммируется, но получившиеся число не может превышать срок самого тяжкого преступления более чем в 1.5 раза.
- Связанные преступления (отмечены одинаковым цветом и в скобках в Таблице Преступлений) не суммируются, а заменяют друг друга — следует выбрать наиболее тяжкое преступление и применить соответствующие модификаторы.
- Категории преступлений можно найти в записи [textlink="Категории" link="SpaceLaw Categories"].

## Применение Модификаторов
- Модификаторы изменяют стандартные наказания, являются гибкими и назначаются по усмотрению.
- Список модификаторов доступен в записи [textlink="Модификаторы" link="SpaceLaw Modifiers"].

## Исключения
- Если Магистрата на станции нет, Капитан или Смотритель могут полностью отказать преступнику в праве на суд и сразу наказать. Это должно происходить только в крайних случаях, когда суд невозможен.
- По разрешению Капитана заключённые пермабрига, сбегающие более двух раз, могут быть подвергнуты немедленному исполнению смертного приговора во время содержания под стражей. Приказы "убить при виде" не выдаются, кроме случаев, когда заключённый нападает на экипаж с смертельным оружием.
</Document>
