<Document>
# X-00 - Преступления против власти

## 100 - Оскорбление должностного лица
Публичное выражение явного неуважения к представителю власти при исполнении им своих должностных обязанностей или в связи с их исполнением.

Под действие данной статьи попадает:

\nПрямое оскорбление должностных лиц, или же корпорации NanoTrasen и ее интересов в целом.
\nПримечание:

- Не складывается со статьей Харассмент

## 200 - Сопротивление представителям власти
Неповиновение законному требованию представителя власти либо иного лица, исполняющего обязанности по охране общественного порядка или пресекающего нарушение общественного порядка.

Под действие данной статьи попадают:

\nПопытки побега или побег при проведении законного ареста
\nПомеха при аресте или обыске другого члена экипажа
\nНарушение распорядка мест заключения
\nОтказ от законного обыска
\nНарушение норм экипажа

## 300 - Нападение на должностное лицо
Насильственные действия (или угроза применения насилия) в отношении представителя власти при исполнении им своих должностных обязанностей.

Под действие данной статьи попадают:

Физическое или психологическое насилие (угрозы, шантаж, запугивание, контроль, похищение, если имелись основания опасаться этих угроз) в адрес должностных лиц
\nПримечание:

- Не складывается со статьей Нападение

## 400 - Восстание
Организация акции сопротивления или бунта с целью агрессивного выступления против политики корпорации NanoTrasen или ее отдельных представителей.

Под действие данной статьи попадают:

\nСтихийное выражение недовольства действиями/бездействием руководства.
\nОрганизация свержения или принуждение командования станции, представителя NanoTrasen или Магистрата к сложению полномочий без законной для того причины.
\nПринуждение командования станции, представителя Nanotrasen или Магистрата к игнорированию политики NanoTrasen в целом или отдельных указов Центрального Командования.
\nОрганизация или участие в движении, направленном на достижение независимости от влияния NanoTrasen.

## 500 - Убийство должностного лица
Лишение жизни должностного лица или его близких в связи с осуществлением данным лицом служебной деятельности или выполнением общественного долга.

Под действие данной статьи попадают:

\nПопытки предотвратить выведение из критического состояния или клонирование должностного лица
\nУбийство должностного лица
\nДоведение до самоубийства должностного лица
\nУничтожение тела погибшего должностного лица, клонирование которого было возможным
</Document>
