<Document>
# X-05 - Экономические преступления

## 105 - Мелкая кража
Присвоение имущества общего пользования или имущества из зоны без соответствующего к ней доступа.

Под действие данной статьи попадает:

\nПрисвоение экипировки с территории отдела, к которому обвиняемый не относится
\nПрисвоение дефицитных вещей из мест, где они необходимы по назначению
\nОтказ сдать экипировку после законного увольнения.

## 205 - Персональная кража
Открытое присвоение или попытка присвоения чужого имущества.

Под действие данной статьи попадают:

\nКПК или ID-карты
\nГарнитуры или ключа шифрования
\nЛичных вещей
\nДенежных средств
\nГенного кода
\nИнвалидных средств реабилитации.

## 305 -  Кража
Присвоение редкого или важного для работы отделов имущества станции.

Под действие данной статьи попадают:

\nВажное для функционирования отдела оборудование
\nВещи, находящиеся в ограниченном, малом количестве на станции, пополнение количества которых не является возможным
\nПлаты консолей
\nСпециализированные механоиды и их модули
\nКлюча шифрования службы безопасности и канала командования станции
\nПечати должностных лиц
\nПульты управления шлюзами отделов
\nID-карты с доступом глав станции
\nКарты с повышенным уровнем доступа, без соответствующего разрешения уполномоченных лиц

## 405 - Разбой
Нападение в целях хищения чужого имущества, совершенное с применением насилия, опасного для жизни или здоровья, либо с угрозой применения такого насилия.

Под действие данной статьи попадают:

\nНасильственный грабеж
\nСлучаи, когда виновный, начав тайное хищение, применяет насилие для изъятия имущества в целях его удержания
\nЕсли же в процессе, будучи застигнутым на месте преступления, виновный бросает похищенное и применяет насилие в отношении потерпевшего с целью скрыться от преследования, ответственность должна наступать не за разбой, а за кражу и соответствующее преступление против личности.

## 505 - Особо крупное хищение
Присвоение особо ценного или же критически важного оборудования и имущества станции.

Под действие данной статьи попадают:

\nВсе особо ценные предметы
\nID-карты с полным доступом, либо доступом Капитана или Главы персонала
\nКлючи шифрования, содержащие в себе все каналы связи станции
\nКлючи шифрования ИИ
\nПлаты консоли законов ИИ
\nЯдерная боеголовка.
</Document>
