<Document>
# X-01 - Преступления против личности

## 101 - Харассмент
Нарушение личных границ и субординации, приставания, нарушение неприкосновенности частной жизни, унижение достоинства.

Под действие данной статьи попадает, но не ограничивается:

\nКлевета (распространение ложных слухов, причиняющих вред чьей-либо репутации);
\nНеоднократные целенаправленные словесные или письменные оскорбления;
\nНенужные прикосновения;
\nПодавление по расовому или половому признаку.

## 201 - Нападение
Применение физической силы с причинением вреда здоровью либо с целью похищения.

Под действие данной статьи попадают:

\nПобои;
\nОграничение свободы: похищение, связывание, запирание;
\nНанесение лёгких телесных повреждений от кулаков/когтей и подручных предметов;
\nУсыпление или введение члена экипажа в бессознательное состояние.

## 301 - Нанесение увечий
Причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни.

Под действие данной статьи попадают:

\nНанесение тяжких телесных повреждений;
\nВведение в критическое состояние.
\nПримечание:

- Складывается со статьёй 300 - Нападение на должностное лицо.

## 401 - Убийство
Противоправное лишение жизни разумного существа.

Под действие данной статьи попадают:

\nСПопытки предотвратить выведение из критического состояния члена экипажа.
\nПримечание:

- Не складывается со статьёй 500 - Убийство должностного лица;
- При неумышленном убийстве или причинении смерти по неосторожности данная статья применяется вместе с модификатором “отсутствие умысла”;
- За каждый случай убийства вменяется повторно статья об убийстве, соответственно за двойное убийство осужденный получит два срока одной статьи.

## 501 - Уничтожения тела
Случай убийства, при котором тело погибшего невозможно клонировать (например, при расчленении).

Под действие данной статьи попадают:

\nНазначение неправомерных приговоров о казни и уничтожения на месте;
\nУничтожение тела погибшего члена экипажа, клонирование которого было возможным;
\nДПопытки предотвратить клонирование члена экипажа.
</Document>
