<Document>
# X-07 - Преступления против трудового порядка

## 207 - Халатность
Преступное бездействие. Неисполнение или ненадлежащее исполнение лицом своих должностных обязанностей вследствие недобросовестного или небрежного отношения к ним. Неисполнение обязанностей заключается в фактическом бездействии при наличии обязанности действовать определенным образом в конкретной ситуации.

Под действие данной статьи попадают:

\nНеисполнение прямого приказа Главы своего отдела
\nПренебрежение служебными обязанностями
\nБездействие, которое потенциально могло нанести вред
\nНошение слишком большого количества одежды, закрывающего униформу
\nОбучение экипажа станции, либо самообучение потенциально опасным навыкам без соответствующего запроса, подписанного Капитаном или Главой службы безопасности.

## 307 - Саботаж
Умышленные действия, проводимые с целью затруднить или создать помеху нормальной работе отдела, либо станции в целом.

Под действие данной статьи попадают:

\nОтключение электропитания на небольшой площади станции в пределах отделов
\nВыпуск неопасных газов на небольшой площади в пределах отделов
\nБлокировка проходов несанкционированными конструкциями
\nНарушение герметичности станции
\nРазрушение одного телекоммуникационного сервера.

## 407 - Грубая халатность
Неисполнение или ненадлежащее исполнение обязанностей вследствие недобросовестного или небрежного отношения к службе либо обязанностей по должности, если это повлекло причинение крупного ущерба или существенное нарушение прав.

Под действие данной статьи попадают:

\nНеоказание помощи больному, приведшее к смерти или существенному ухудшению здоровья
\nПревышение должностных полномочий
\nВзрыв двигателя Антиматерии.

## 507 - Особо крупный саботаж
Создание значительной угрозы экипажу или нанесение значительного ущерба станции, попытка создать условия невыполнимости цели или полной неработоспособности станции.

Под действие данной статьи попадают:

\nОтключение электропитания отдела или эквивалентно большой части станции.
\nПодача особо опасных газов в систему вентиляции станции
\nВызов большого количества разгерметизаций по всей площади станции
\nНарушение условий содержания двигателя сингулярности / теслы
\nНамеренное понижение прочности Суперматерии или её полное разрушение
\nНесанкционированная смена законов киборгов или ИИ
\nРазрушение всех телекоммуникационных серверов
\nСоздание пожаров на больших площадях
\nУничтожение ИИ
</Document>
