<Document>
# X-04 - Нарушение общественного порядка

## 104 - Хулиганство
Нарушение общественного порядка, выражающее явное неуважение к обществу.

Под действие данной статьи попадает:

\nНеподобающее поведение (Нахождение в общественном месте в нетрезвом виде или без одежды … )
\nБитьё стаканов в баре
\nБроски скользких предметов под ноги с целью опрокидывания (не распространяется на клоунов, пока это не создает помех работе)
\nЗлоупотребление красящими средствами и оборудованием (такими как мелки и баллончики с краской), их использование без должной на то причины
\nРазбрасывание большого количество мусора по станции.

## 204 - Порча имущества
Повреждение, разрушение, приведение в непригодность к эксплуатации, другой ущерб имуществу экипажа или станции, а также повреждение самой станции в незначительной степени.

Под действие данной статьи попадают:

\nВыведение из строя шлюзов путем поломки, электрификации или заваривания
\nУничтожение или разборка оборудования, перекрытий и предметов мебели вне своего рабочего места или без согласия отдела
\nЖестокое обращение с домашними животными.

\nПримечание:

- Причинение вреда корги Иану является вопиющим случаем нарушения этой статьи.

## 304 - Мошенничество
Обман или злоупотребления доверием в преступных целях.

Под действие данной статьи попадают:

\nПолучение подписи другого сотрудника корпорации обманным путем
\nПолучение штампа печати на документ обманным путем
\nПопытка передачи/успешная передача денежных и/или материальных благ с целью получения личной выгоды. В случае совершения коррупционной деятельности принимавший блага является пособником приступления
\nВыдача себя за другое лицо
\nПрисвоение полномочий должностного лица
\nНезаконное получение доступов в отделы.

## 504 - Теракт
Общеопасные действия или угрозы таковыми, направленные на шантаж, устрашение или запугивание органов власти или социальных групп, в целях воздействия на принятие какого-либо решения или отказ от него в интересах террористов.

Под действие данной статьи попадают:

\nПохищение или захват в заложники командных лиц
\nХайджекинг (захват транспортного средства)
\nВооруженный захват заложников
\nУгрозы подрыва и подрыв заложенных бомб
\nНационалистический терроризм
\nРелигиозный терроризм, которому присущи акты индоктринаций, вымогательств, жертвоприношений и порчи имущества при обрядах.
</Document>
