<Document>
# X-03 - Владение незаконной экипировкой

## 103 - Злоупотребление экипировкой
Владение рабочим снаряжением без соответствующей должности или разрешения главы соответствующего отдела.

Под действие данной статьи попадает:

\nВладение рабочим снаряжением вне пределов своих должностных обязанностей
\nИспользование экзокостюмов других отделов без весомой причины.
\nПримечание:

- Под действие данной статьи не попадают предметы, доступные к получению из общедоступных зон, включая тех. помещения
- Один только факт хранения строительных инструментов, мультитулов и изолирующих перчаток — не может послужить причиной для обвинения. Для их выдвижения требуется подтверждение неправомерного получения инвентаря подозреваемым.

## 203 - Владение боевым приспособлением
Владение опасным предметом, средством самообороны или самодельным оружием без соответствующего разрешения. Предмет считается опасным, если не является полезным для работы инструментом, но при этом является пригодным для нанесения тяжёлого вреда здоровью.

Под действие данной статьи попадают:

\nВладение индивидуальными средствами защиты (бронежилет СБ, бронежилет бармена, тактический жилет и т.п.) без соответствующего разрешения / занимаемой должности
\nИндустриальные модули экзокостюмов (Протокинетический акселератор, бур, …)
\nСредства самообороны (Вспышки, оглушающие дубинки, …)
\nСамодельное или импровизированное оружие (бита, копье, …)
\nВладение опасными инструментами, предназначенными прочим отделам, и предметами, способными нанести значительный вред здоровью.

## 303 - Владение боевым оружием
Владение боевым снаряжением без соответствующего разрешения. Боевым снаряжением считаются средства или предметы, предназначенные для ведения боевых действий и способные быстро привести к травмам и повреждениям, несовместимым с жизнью.

Под действие данной статьи попадают:

\nЭнергетическое оружие (лазерный карабин и т.п.)
\nСтрелковое оружие (любые не-самодельные дробовики, револьверы и т.п.)
\nБоевые модули экзокостюмов (Лазерное оружие, ракетная установка, ударная перчатка, …)
\nХолодное оружие (любые не-самодельные ножи, мечи, …)
\nГранаты и взрывчатые вещества, включая самодельные.

## 403 - Распространение боевого оружия
Сбыт огнестрельного, лазерного и холодного оружия, его основных частей и боеприпасов к нему, а также гранат и взрывчатых веществ, включая самодельные.
</Document>
