<Document>
  # Модификаторы списка преступлений
  Ниже приведён список модификаторов, пояснения и заметки (для OOC) для разъяснения.

  <ColorBox>
    <Box>
      Эти модификаторы могут как [bold]увеличивать[/bold], так и уменьшать сроки. Используйте их с осторожностью.
    </Box>
  </ColorBox>

  В этот список входят:
  - M-01: Очевидная и непосредственная опасность
  - M-02: Повторное наказание
  - M-03: Самооборона
  - M-04: Нестабильный/промытый разум
  - M-05: Скоординированные действия
  - M-06: Побег из заключения
  - M-07: Неудачная попытка совершить преступление
  - M-08: Соучастие
  - M-09: Сотрудник СБ/Командования
  - M-10: Сделка со следствием
  - M-11: Отсутствие умысла
  
  ## M-01: Очевидная и непосредственная опасность
  Этот модификатор может быть назначен обвинениям, когда лицо совершило преступление с целью спасения жизни, имущества и/или предотвращения катастрофы.

  В таких случаях модификатор может использоваться для сокращения, аннулирования или снятия обвинений из записей.

  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center">
      Применяется в ситуациях, когда кому-то приходится нарушить закон с благими намерениями.
    </Box>
  </ColorBox>

  ## M-02: Повторное наказание
  Несмотря на название, этот модификатор применяется и в случаях, когда наказание «повторяется» из-за множества накопленных преступлений.
  Может использоваться, если нарушитель неоднократно совершал одно и то же правонарушение, и общий масштаб стал достаточным, чтобы повысить категорию обвинения.

  Иными словами, модификатор позволяет повысить обвинение до следующего уровня.

  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center">
      Предназначен в основном для случаев с множественными нарушениями, но недостаточными для полного ареста.
      Также может применяться при повторяющихся действиях, ведущих к аресту, если человек продолжает нарушать закон, не накопив достаточно для пожизненного заключения.
    </Box>
  </ColorBox>

  ## M-03: Самооборона
  Применяется, если нарушитель действовал в целях самообороны против нападающего(-их).

  Позволяет сократить, аннулировать или снять обвинение с записи.

  ## M-04: Нестабильный/промытый разум
  Применяется к лицам, признанным психически нестабильными, действующим неадекватно или утратившим контроль над собой.
  Включает тех, кто находился под воздействием промывания мозгов или других подтверждённых психоактивных воздействий.

  Такой человек может быть направлен на медицинское лечение для устранения этих эффектов, после чего совершённые им под влиянием преступления могут быть аннулированы.

  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center">
      Примеры: безумие, контроль разума, гипноз и т. п. Охватывает внутриигровое воздействие на разум.
    </Box>
  </ColorBox>

  ## M-05: Скоординированные действия
  Применяется к тем, кто действует группой, фактически игнорируя деление на отделы станции и действуя обособленно.

  Позволяет повысить серьёзность обвинения на одну категорию.

  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center">
      Нельзя быть пассажиром/грейтайдером и вместе с другими действовать против станции.
    </Box>
  </ColorBox>

  ## M-06: Побег из заключения
  Любой заключённый, сбежавший из пермабрига или камеры содержания, получит этот модификатор при повторном задержании.

  Для сбежавшего из обычной камеры таймер следует сбросить и увеличить на 50%. Для пожизненного заключённого — изолятор на 5–10 минут.

  ## M-07: Неудачная попытка совершить преступление
  Применяется, если преступление не было доведено до конца или нарушителя поймали в процессе.
  Может снижать серьёзность обвинения на одну категорию, но [bold]не применяется[/bold] к рецидивистам.

  ## M-08: Соучастие
  Умышленная помощь другому в совершении преступления, не являющаяся «скоординированными действиями» (разные должности).
  Может масштабироваться по времени и обычно соответствует основным обвинениям.
  Соучастник получает такой же срок, какой и основной участник преступления.

  Если человек помогал преступнику добровольно, без внешнего контроля разума (см. выше) и не под угрозой, можно применять этот модификатор.

  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center">
      Применяется к тем, кто явно помогает преступникам (например, синдикату).
    </Box>
  </ColorBox>

  ## M-09: Сотрудник СБ/Командования
  Если нарушитель является сотрудником СБ или командного состава, наказание должно быть строже.
  К таким лицам предъявляются повышенные требования, и за серьёзные преступления они должны получать более жёсткое наказание.

  К сроку добавляются дополнительные 5-15 минут, взависимости от должности и нарушения.

  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center">
      "[italic]Вы в СБ/командовании и должны знать закон. Всё просто.[/italic]"
    </Box>
  </ColorBox>

  ## M-10: Сделка со следствием
  Раскрытие полных подробностей совершенного преступления, сдача своих подельниках и помощь в розыске похищенного имущества.
  Для применения этого модификатора информация должна быть истинной.

  Сокращение общего наказания на 50%.

  ## M-11: Отсутствие умысла
  Установленное в следствии разбирательства по делу отсутствие намерения совершить инкриминируемое преступление, неумышленное преступление.

  Наказание предыдущей степени тяжести по статье, в нарушении которой было установлено отсутствие умысла.
</Document>

